\solutionSection

Пусть $x>5$ моделей делает ЗD-дизайнер за 1 час, тогда стажер за один час делает $x-2$ трехмерные модели. Пусть также ЗD-дизайнер выполняет заказ за $t$ часов, где $t$ – целое число. Составим уравнение: 

\begin{displaymath}
xt=2(x-2)(t-1)
\end{displaymath}\\
\begin{displaymath}
t=\frac{2x-4}{x-4}
\end{displaymath}\\
\begin{displaymath}
t= 2 + \frac{4}{x-4}
\end{displaymath}

Дробь $4/(x-4)$ должна быть целым числом. При $x>5$ это возможно, когда $x=6$ или $x=8$. В первом случае получаем, что $t=4$, во втором – $t=3$. В обоих случаях техническое задание проекта содержит заказ на изготовление $xt=24$ трехмерные модели.

\answerMath{Техническое задание, поступившее в компанию ALT-Future, содержало заказ на разработку 24 трехмерных моделей.}

\markSection

\begin{enumerate}
    \item Правильно составлено уравнение к задаче (2 балла). 
    \item Определены все возможные значения времени выполнения заказа 3D-дизайнером (10 баллов). 
    \item Правильно определено количество 3D-моделей, включенное в техническое задание по проекту (3 балла)
\end{enumerate}